賣魚蛋粉燒臘冇特色? 領展開激辣條件 老店恐不保

在大埔廣福邨「冬菇亭」經營31年的「廣成麵家」，以全手打自製魚蛋、墨丸在區內闖出名堂，卻被領展嫌食物無特色，不單加租3倍至12萬，更要求店主用280萬元豪裝餐廳，租約未有著落之時，廣成第一代老闆上月突然病逝，令麵店失去固定攤位熟食小販牌照，接手的兒子王贊強不希望十多名員工農曆年前頓失生計，硬著頭皮繼續經營至下周一（13日）停業，被食環署指其無牌經營提出檢控，王稱會承擔後果，「做老闆唔可以對伙計無情。」

廣福邨原本有4間俗稱「冬菇亭」的大牌檔，有兩間已於去年結業。店面佔冬菇亭一半的廣成麵家憑手打魚蛋、自製雲吞在區內屹立多年，至今一碗魚蛋粉仍只賣23元，深受街坊歡迎。王贊強稱，廣成與領展的租約3月屆滿，他指現時月租4萬元，打算同時連餘下一半位置同時承租，惟領展獅子開大口加租至12萬元，更要求他用280萬元豪裝餐廳，規定除魚蛋粉外，需自行構思、加售特色食物，「（領展）啲關卡太多太唔合理，我好難滿足佢哋」，他坦言租金太貴，即使成功續租食物也必定加價「我唔明要點特色？魚蛋咪係我嘅特色囉，我咪建議賣快餐、加快餐店客飯，但佢哋（領展）話唔夠特色。」

王贊強稱目前仍在辦理父親身後事，同時為排檔辦理牌照轉名而煩惱，因為有關程序至少耗時數個月。店舖原本上月23日就因父親病逝而被取消牌照，但王贊強不希望令員工年關難過而繼續經營，「人哋都要過年㗎，我都要諗伙計感受，畀少少時間佢哋搵工、出多啲糧畀佢哋。」但食環署得悉廣成未結業，今日派人到場巡查後票控無牌經營。署方解釋，該店之前獲發固定攤位熟食小販牌照，但因持牌人離世，牌照即變無效，而署方至今未接獲有關申請牌照轉名的要求。

王贊強指會盡最大努力與領展談判，爭取續租現時舖位，因店舖是其父一生成就，「阿爸直到最後一刻都提我，要我守住間舖」，但即使獲得續組，廣成最快今年6月才有機會重開。不少食客得悉廣成被檢控時，均批評食環署和領展不近人情，街坊梁小姐大讚廣成水準有保證，「由細食廣成食到大，食足30年，老闆好有心整魚蛋，真係好想佢繼續做落去。」食客江先生則特意在廣成停業前趕來光顧，「啲魚蛋好彈牙好特別，手打質素同快餐店好唔同，希望領展同食環通融畀佢哋繼續做。」

同樣被領展逼走還有在冬菇亭經營30多年的樂記燒臘飯店，店員洪先生稱樂記一直出售碟頭飯和小食，同樣被領展開出天價租金和維修費，無奈要3月左右結業，「（領展）好無情，當我地啲窮鬼垃圾，我做咗60幾年人無見過咁無理嘅。」領展拒透露向廣成和樂記開出的續租條件，只承認正於廣成和樂記傾談業務。

當年支持領匯上市嘅人出嚟講兩句

佛口蛇心 造福港人.jpg

領展只會害死香港，有料的離開香港去第二度開好過

點解領匯仲未執
垃圾中既垃圾

仆街公司

民建聯，民主黨

個班死老野死撚晒未????

所以廢老真係香港禍根之一

偏偏最多港豬buy佢兩個黨,立法會攞最多議席,香港有乜法子唔死呀

多謝領匯

香港真係好病態

等領展逼走哂d小商戶，等班投DAB嘅廢老日日買餸行幾十條街

幾時回購???

分分鐘啲乜撚小商戶都係投民建聯啦 唔抵可憐

做左31年既冇特色, 大快活隻橙色就叫特色?
屌你老母

手打魚蛋叫無特色，大家樂大快活叫有特色？

整間所謂概念店
普通四寶飯賣$60就叫特色

賣4色魚蛋
40蚊6粒
冇得輸

大班正仆街

我由細食到大
無撚左都唔知食乜好
利申廣福撚

好快有大家樂大快活美心太興翠華

100毛

紫薯芝士魚蛋
啲港女聽到肯定出晒水

收皮啦 你啲商場開到一式一樣 撚有特色呀?